中国共軍的實戰經歷

中共軍隊並未真正參加太平洋戰爭，抗戰時期的中國戰區總司令是蔣介石，中共軍隊的番號只是國軍的一隻部隊，也很少接觸正面戰場。與美軍合作的，主要是國軍，中共各級軍官對太平洋戰爭實際知之甚少。中共軍隊的經驗主要來自內戰、朝鮮戰爭、中蘇衝突、中印戰爭、中越戰爭，全部是陸戰。

中共海軍的最近1次實戰在1988年，3艘1150至1674噸的護衛艦，擊沉了越南的1651噸登陸艦1艘、368噸的武裝運輸船2艘。

1974年，中共4艘320至375噸護衛艦、2艘570噸掃雷艦，與越南的2艘巡防艦、1艘驅逐艦、1艘掃雷艦交火。越南1艘掃雷艦沉沒，中共4艘艦艇受損。

1954年至1965年期間，中共海軍小型艦艇與國軍在台海也發生過小規模戰鬥。

這就是中共海軍的實戰記錄，目前中共海軍艦艇噸位不斷加大，數量不斷增多，但因沒有實戰經驗，訓練主要靠部分模仿美軍、俄軍，裝備性能、質量未經實戰檢驗，艦隊聯合作戰戰術無實戰驗證。

中共空軍曾參加朝鮮戰爭，很快就損失殆盡，之後也在台海與國軍交戰過，很快也讓出了制空權。中共空軍的實戰經歷也少，軍機以模仿前蘇聯、俄羅斯為主，第四代戰機數量有限，為延長飛機壽命，訓練實際不足，缺乏現代空戰經驗。

中共軍隊的大規模登陸作戰，1949年曾試圖用民船登陸金門，結果9000餘人全軍覆沒；1950年使用民船偷襲海南島是唯一的成功經驗，實際國軍從海南島撤退至台灣。

中共軍隊整體缺乏實戰經驗，訓練以表演、應付上級、宣傳為主，難以勝任現代戰爭，此外中共還有致命的軍事顧忌，不敢輕易發動戰事。

中共的對內軍事顧忌

中共軍隊的主要戰事，都發生在中共第一代領導人期間。毛澤東和鄧小平，憑藉對軍隊的絕對控制權和內戰經歷，發動了幾乎全部的大小戰事。

1996年，江澤民曾試圖製造台海導彈危機，但面對美軍2隻航母艦隊，最後認慫。江自知實力不濟，更痴迷於悶聲發大財；江為了拉攏軍隊，也默認各級軍官大規模貪腐。

1999年5月，中共駐南斯拉夫大使館被美軍空襲，江澤民隨後壓制了國內抗議示威；6月10日成立了迫害法輪功的「610」組織，7月20日發動了大規模迫害法輪功運動，轉移了視線。

2001年，中美撞機事件，中共一面高調宣傳失蹤飛行員，一面低調與美國處理了事。

胡錦濤在位時，未能掌握軍權，不但沒有發動戰事的機會，還曾遭軍方暗殺。

習近平上任時，藉反腐打掉了原來的軍中派系，2017年才艱難推進軍改，重新扶植自己的人馬。但習近平對軍隊並不放心，一直擔心發生政變，今年8月北戴河會議期間，黨媒還在不斷強調軍隊絕對忠誠。

中共軍隊存在的最大目的，本來是為了保政權，或保個人權位，但毛和鄧之後的中共黨魁，都沒有掌握軍隊的絕對控制權，反倒擔心軍隊對己不利。即使軍隊大清洗後，習近平也經常令各地方主官對調、輪換，防止形成地方山頭、派系。北京衛戍區的主官，至今也沒有真正可靠的人選。

同樣的理由，導致中共軍隊指揮權無法下移，也杜絕軍隊跨區調動，更不可能輕易發動戰事。一旦開戰，軍隊就需要異地集結，軍事指揮權需要集中到前線指揮官手中，一旦發生倒戈、政變，必然形成對中央軍委、中共高層的最大威脅。

中共高層對內的軍事顧忌，決定了很難輕易開戰。此外，中共高層和軍隊高層還有外部顧忌。

中共的對外軍事顧忌

以最可能發生的台海戰事為例，若中共軍隊真準備攻台，約4萬人的海軍陸戰隊首當其衝，但顯然不夠。面對台灣16萬守軍和數十萬預備役，中共陸軍至少需要集結50萬人，約佔中共陸軍的一半。

中共現有13個集團軍，東部戰區3個，還需要從其它4個戰區各抽調1個集團軍，總計7個集團軍，才有可能戰勝台灣守軍，實施真正的佔領和管制。

50萬陸軍應該是至少的需求。太平洋戰爭中最大的兩棲登陸戰，是沖繩島戰役。面對12萬日本守軍，美軍先期動用18萬部隊進行登陸作戰，後續又運送30萬部隊增援，經歷82天，才打下面積僅台灣1/30的沖繩島。

陸軍調動外，海軍、空軍、火箭軍、戰略支援和後勤保障都需要大規模調動、集結，根本無法保密。中共軍隊的指揮、通訊中心無疑會過早暴露，中共的中遠程導彈部隊調動、部署，同樣是美軍偵察的關鍵，大型艦艇更是行蹤全露，至少航母艦隊需要部署到台灣東部。

這些關鍵部位的暴露，隨時可能成為美軍的打擊目標，如果美軍先發製人，中共軍隊就會立刻崩潰。川普很可能直接向印太司令部授權，B-1、B-2轟炸機將立即出動，神盾艦、潛艇的戰斧巡航導彈馬上就會發起攻擊，F-35與第四代戰機組合隨後也會發起攻擊，航母艦載機將伺機而動。

這顯然是中共最大的外部軍事顧忌。即使美軍先按兵不動，等到中共軍隊開始登陸作戰時，才突然半渡而擊，中共軍隊的傷亡會更大。台海戰敗，軍隊消亡，中共政權會迅速崩塌。

中共軍隊沒有採取軍事行動的意願，也沒有真正的規劃，還沒有實戰經驗，更有內外顧忌，根本不敢輕易開戰，這與時機好壞並無多大關係。

川普住院，美國大選，應該不會成為中共的什麼機會，卻只能令中共更緊張，但中共的宣傳卻從來不會停止。

最有可能係一開仗，國軍即刻捉住蔡英文軟禁佢，然後同大陸傾講和投降條件。
國軍係無可能為台獨拼命嘅。

三毛出咗糧未？

老共打得既都死晒, 未死既都無現代戰經驗

我估係解放軍捉住刁种去向美帝求和

各省共產黨再唔係以前果種跟黨走到盡果隻
而係大難臨頭各自飛果隻
聽黨指揮只係係相安無事既情況下ok
你睇下各省幾個月前點明搶物資果隻就知失控
當打起上黎每個軍區相信都係保自己
大不了造反有理幫老美打埋一份或者睇戲多
小學習國際外交係低低地 但權鬥收割係有一手

先唔講軍政府治台引發嘅地緣政治問題
以你邏輯國軍唔洗等開仗而家都可以軟禁蔡英文總統㗎喎

仲有

成班少爺兵未打過杖
演習明知自己唔會死梗係無問題
真係上場就好似去印度果班
又喊又驚點打

其實去到2020仲邊有現代化戰爭係玩登陸戰。中共一開波就派百幾架無人機、千幾枝導彈射過去台灣先。射到國軍無還擊之力，先大瑤大擺入城。再唔係就射支核彈過去一了百了都仲得。

胡錦濤在位時，未能掌握軍權，不但沒有發動戰事的機會，還曾遭軍方暗殺。
暗殺

睇返而家開打緊既大小戰爭，同你幻想既畫面比較下啦
加上共軍真係識玩啲無人機？睇怕連射導彈都未必成功咋

導彈? 自己內射自己都唔敢聲啦支那

Form幾？
掀起個蓋㩒個制就搞掂？
飛無人機以為係單程機票？
導彈射左會detect唔到？又會完全攔截唔到？
入城？ 你估尖沙咀去中環？
核彈咁易就拎出黎？ 真係試玩你估幾多個國家又出黎玩？

戰爭唔會單對單喇

睇黎你都係玩開單機
完全唔知咩叫多人連線

oh shit
我睇漏左個名
我錯

到今時今日仲擔心埋呢D擁兵自重，以下犯上既on9問題，真係咁多年都冇長進，知唔知個醜字點寫

所以佢先唔會隨便開戰，除非真係玩唔到落去焗住開戰轉移視線，但最後都係一條路

支那種好似三千幾年前腦部已經停止進化

同埋台灣都識反撃
共軍出無人機轟炸, 台灣都識
支那沿海更多城市可以炸

中印邊境扔石之戰 武師入山

呢個一定

呢個未聽過，反而維尼剛上台個陣就吹到佢會被暗殺就真

國軍好地地點會奪權，你估投降統一好好玩？但台獨就係底線。
如果真係要改憲玩法理台灣，國軍好可能未等大陸開波已先捉住蔡英文同佢d 內閣，奪權推翻政府，仲可以大條道理話避免戰爭，世界各國(除美國) 都鬆一口氣，國軍無得輸窩。

流行文化塑造出黎嘅解放軍

流行文化塑造出黎嘅台軍